g-20峰會=巴黎和會

五四運動發生於1919年（民國八年）5月4日的中華民國北洋政府治下的京兆地方，是一場以青年學生為主的學生運動，以及包括廣大公民、市民和工商人士等中基層廣泛參與的一次示威遊行、請願、罷課、罷工和暴力對抗政府等多形式的行動。事件起因是在第一次世界大戰結束後舉行的巴黎和會中，中日雖然同為戰勝國，但列強將戰敗國德國在山東的權益轉讓給日本，即山東問題。有國人極度不滿當時北洋政府未能捍衛國家利益，從而上街遊行表達不滿。五四最著名之口號是「外爭國權（對抗列強侵權），內除國賊（懲處媚日官員）」。